## 1.6 Инфраструктура Java, Первая программа, Массивы

### Инфраструктура Java

* **JVM** - *Java Virtual Machine*. Виртуальная машина Java.  Именно в ней запускаются все наши программы написанные на Java. Виртуальная машина эмулирует систему и железо.

* **JRE** - *Java Runtime Environment*. Непосредственная среда работы JVM. **JVM** + минимальный набор пакетов и инструментов для запуска приложений написанных на Java.

* **JDK** - *Java Development Kit*. Полный набор инструментов и библиотек для разработки приложений на Java. **JRE** + компилятор, дебаггер, документация и т.д.

* **Транслятор** - программа, которая переводит из одного языка программирования в другой.

Строчка кода №1\
Строчка кода №2\
Строчка кода №3\
Строчка кода №4

* **Интерпретатор** - разновидность транслятора, который переводит из одного языка программирования в другой по строчно (в ходе выполнения программы).

Строчка кода №1\
Строчка кода №2\
Строчка кода №3\
Строчка кода №4

* **Компилятор** - переводит из языка программирования высокого уровня (понятный человеку) в язык программирования низкого уровня (понятного машине) 

* **Байт-код** - это код виртуальной машины JVM. Он един для всех типов JVM.

Пишем код -> Компилируем его в байт-код -> Скармливаем JVM и интерпретатор внутри JVM начает "идти по коду"


## Первая программа на Java

```JAVA
class FirstProgram {
	public static void main(String[] args) {
		System.out.println("Hello, my name is Oleg");
	}
}
```


## Массивы

int a1 = 10;
int a2 = 11;
int a3 = 189;
int a4 = 2090;
int a5 = 10090;
int a60 = 19001;

**Массивы** - ссылочная структура данных. Предназначена для хранения элементов одного типа.

У массива доступ к элементам происходит по индексу.

Индексы массива всегда начинаются с 0 и до длины массива (до его количества элементов) - 1.

Длина массива - количество элементов. НАИМЕНОВАНИЕ_ПЕРЕМЕННОЙ_ХРАНЯЩЕЙ_ССЫЛКУ_НА_МАССИВ.length

Пример:

array.length

int[] array = new int[10]; 

[0],[0],[0],[0],[0],[0],[0],[0],[0],[0]

0	 1	  2     3      4       5       6   7   8   9
[10],[11],[189],[2090],[10090],[19001],[0],[0],[0],[0]

array[5]




